ależbo > ależ bo
bardzoby > bardzo by
bezemnie > beze mnie
bezustanku > bez ustanku
bezwątpienia > bez wątpienia
bylejaki > byle jaki
bylejakich > byle jakich
bylejakiego > byle jakiego
bylejakiej > byle jakiej
bylejakiemu > byle jakiemu
bylejakim > byle jakim
bylejaką > byle jaką
bądź-co-bądź > bądź co bądź
bądźcobądź > bądź co bądź
codzień > co dzień
cokolwiekbądź > cokolwiek bądź
conajmniej > co najmniej
conajwyżej > co najwyżej
conieco > co nieco
coprawda > co prawda
cośniecoś > coś niecoś
czegobym > czego bym
czemubym > czemu bym
czterdziesto-kilkoletnim > czterdziestokilkuletnim
czyto > czy to
cóżby > cóż by
cóżbym > cóż bym
cóżbyś > cóż byś
cóżto > cóż to
dlaczegoby > dlaczego by
dobrzeby > dobrze by
docna > do cna
dogóry > do góry
dosyta > do syta
doszczętu > do szczętu
dowoli > do woli
gdzieby > gdzie by
gdzieindziej > gdzie indziej
gdzietam > gdzie tam
gdzieżtam > gdzież tam
ileby > ile by
jaby > ja by
jabym > ja bym
jakgdyby > jak gdyby
jakgdybym > jak gdybym
jakiejś-tam > jakiejś tam
jaknajbardziej > jak najbardziej
jaknajdalej > jak najdalej
jaknajkrótszym > jak najkrótszym
jaknajlepiej > jak najlepiej
jaknajprędszego > jak najprędszego
jaknajprędzej > jak najprędzej
jaknajspokojniej > jak najspokojniej
jaknajuprzejmiejszą > jak najuprzejmiejszą
jaknajwięcej > jak najwięcej
jaknajwiększej > jak największej
jakto > jak to
jestto > jest to
kiedyindziej > kiedy indziej
kimby > kim by
kimkolwiekbądź > kimkolwiek bądź
kogoby > kogo by
komuby > komu by
ktoby > kto by
ktobądź > kto bądź
ktokolwiekby > ktokolwiek by
któraby > która by
któreby > które by
któregoby > którego by
któremiby > którymi by
któryby > który by
którąby > którą by
mimowoli > mimo woli
możeby > może by
możebyśmy > może byśmy
możnaby > można by
moznaby > można by
na-niby > na niby
nabakier > na bakier
nabok > na bok
naco > na co
nacóż > na cóż
nademną > nade mną
nadewszystko > nade wszystko
nadobitkę > na dobitkę
nadół > na dół
nagwałt > na gwałt
najaw > na jaw
nakoniec > na koniec
nakrzyż > na krzyż
nakształt > na kształt
naniby > na niby
nanic > na nic
nanice > na nice
nanowo > na nowo
naogól > na ogół
naogół > na ogół
naostatku > na ostatku
naoścież > na oścież
naoślep > na oślep
napewno > na pewno
napewnoby > na pewno by
napowrót > na powrót
napozór > na pozór
napoły > na poły
naprzebój > na przebój
naprzekór > na przekór
naprzemian > na przemian
naprzełaj > na przełaj
naprzełaj > na przełaj
naprzykład > na przykład
napróżno > na próżno
napół > na pół
napłask > na płask
narazie > na razie
nato > na to
naukos > na ukos
nawierzch > na wierzch
nawprost > na wprost
nawpól > na wpół
nawpół > na wpół
nawskros > na wskroś
nawskróś > na wskroś
nawspak > na wspak
nawylot > na wylot
nawznak > na wznak
nazawsze > na zawsze
nazewnątrz > na zewnątrz
nibyto > niby to
nicby > nic by
niczegoby > niczego by
niczemuby > niczemu by
niczymby > niczym by
niebardzo > nie bardzo
niebrak > nie brak
niechno > niech no
niedalej > nie dalej
niedarmo > nie darmo
niedowierza > nie dowierza
niedość > nie dość
nielada > nie lada
niemasz > nie masz
niepodoba > nie podoba
nietyle > nie tyle
nietylko > nie tylko
niewiadomo > nie wiadomo
niewiem > nie wiem
niezawsze > nie zawsze
nieznam > nie znam
nigdyby > nigdy by
nigdybym > nigdy bym
nigdzieby > nigdzie by
nowonarodzony > nowo narodzony
oddawna > od dawna
odemnie > ode mnie
odniechcenia > od niechcenia
odrazu > od razu
onaby > ona by
onby > on by
oneby > one by
oniby > oni by
onie > o nie
onoby > ono by
po-trzykroć > po trzykroć
pocichu > po cichu
pociemku > po ciemku
poco > po co
poczem > po czym
pocóż > po cóż
pocóżby > po cóż by
poddostatkiem > pod dostatkiem
podspód > pod spód
pokolei > po kolei
pokryjomu > po kryjomu
poomacku > po omacku
popierwsze > po pierwsze
poprostu > po prostu
poraz > po raz
poraz-pierwszy > po raz pierwszy
potemu > po temu
poto > po to
potrosze > po trosze
potrzykroć > po trzykroć
powtóre > po wtóre
pozatem > poza tym
pozatym > poza tym
przedemną > przede mną
przedewszystkiem > przede wszystkim
przedewszystkim > przede wszystkim
przezemnie > przeze mnie
przyczem > przy czym
przytem > przy tym
pół-roku > pół roku
saint-simoniści > saintsimoniści
sam-na sam > sam na sam
spodełba > spode łba
spowrotem > z powrotem
takby > tak by
takby > tak by
takbym > tak bym
takbyś > tak byś
taksamo > tak samo
tegoby > tego by
tembardziej > tym bardziej
tesame > te same
tosamo > to samo
trzebaby > trzeba by
tybyś > ty byś
tylebym > tyle bym
wbok > w bok
wdal > w dal
wdole > w dole
wdół > w dół
wgórę > w górę
wkońcu > w końcu
wkrąg > w krąg
wkółko > w kółko
woddali > w oddali
wogle > w ogóle
wogole > w ogóle
wogóle > w ogóle
wpobliżu > w pobliżu
wpoprzek > w poprzek
wszędzie-indziej > wszędzie indziej
wtył > w tył
wzamian > w zamian
wślad > w ślad
zacóż > za cóż
zadużo > za dużo
zadługo > za długo
zamało > za mało
zamąż > za mąż
zamłodu > za młodu
zapomocą > za pomocą
zapóźno > za późno
zato > za to
zawiele > za wiele
zbliska > z bliska
zcicha > z cicha
zczasem > z czasem
zdala > z dala
zdaleka > z daleka
zdawien > z dawien
zdawiendawna > z dawien dawna
zdawna > z dawna
zdołu > z dołu
zgruba > z gruba
zgrubsza > z grubsza
zgóry > z góry
zkolei > z kolei
zlekka > z lekka
zosobna > z osobna
zpod > spod
zpodełba > spode łba
zpowrotem > z powrotem
zpoza > spoza
zprzodu > z przodu
zrana > z rana
zrzadka > z rzadka
zrzędu > z rzędu
ztyłu > z tyłu
ztąd > stąd
zukosa > z ukosa
zwolna > z wolna
zwysoka > z wysoka
zzewnątrz > z zewnątrz
